其實呀婆執紙皮真係體現到香港自由市場嘅極致

本身垃圾嘅價值係模糊不清，之後就由政府負責處理呢堆野

但一旦紙皮嘅property right well-defined，原來紙皮都可以賺錢，跟住就開始有埋回收公司

而最得意係，香港有一大班呀婆，可能明明佢本身都好有錢嘅，但係就唔知點解係咁中意執紙皮，應該係time cost極低所致

靠住呢班由個體組成嘅呀婆(其實都未必exactly個體，聽講以前d呀婆執紙皮係有分地頭，有分地盤，XX街惠康d紙皮係你嘅，YY街百街d紙皮就你嘅，唔知背後有無涉及黑勢力維持)。總之就靠住呢班呀婆啦，呢班呀婆用無所不用其極嘅手法，將香港嘅垃圾重新分類，搜羅價值最高嘅鐵同紙皮，再將佢賣畀回收公司，呢個係經濟學黎講係提供緊一種service(sorry廢話左)

一般歐美國家都係以"道德感召"黎鼓勵國民將垃圾分類，但香港就唔同，香港連垃圾分類都運用左自由市場呢個體制，而且運作得非常良好，係唔知點解無經濟學者研究呢個topic

所以d左膠環保撚成日諗環保用埋d乜7教育手段呀，教到d人自動自覺，好明顯係連中學的經濟學都無讀過

三色回收筒？有撚用咩，次次見d人懶係野分類我就笑撚左，我就一於懶理dum落垃圾筒算，因為我知道，自由市場嘅偉大

政府搞左咁多咩環保政策，都不及呀婆執紙皮咁有效

其實3色回收桶黃同藍都可以唔要 阿婆會執走
直接膠樽同廚餘已經夠哂

政府登記埋執紙皮既人 比個津貼比佢地

對社會有positive externalities嘅行為的確可以用subsidy

呢種算唔算有positive externalities呢

直頭要考牌啦